%\settextfont{B Lotus}
\chapter{برازش با شکل جدید پارامتری} 
\label{chapter3}

\section{مقدمه}
در این فصل ما برآنیم که بدون استفاده از مدل‌های پارامتری پیش‌فرض موجود در 
\fitter
مانند
،\lr{CTEQ} 
برازش را با فرم جدید و استاندارد تکرار نماییم.
انتظار می‌رود توابع توزیع پارتونی جدید توصیف بهتر و دقیق‌تری از پارتون‌های پروتون در طیف گسترده‌ای از 
$x$
و
$Q^2$
ارائه دهند. تعیین توابع توزیع پارتونی به صورت برازش داده‌های تجربی امکان‌پذیر
است، بنابراین برازش بهتر بر روی داده‌های آزمایشگاهی باعث کاهش خطا
در محاسبات می‌شود.
\\
نتایج نهایی، حاصل برازش بر روی داده‌های برخورد دهنده الکترون-پروتون
\lr{HERA}
می‌باشد.
\\
در این محاسبات از رهیافت
\lr{S-ACOT}
برای کوارک‌های سنگین استفاده شده و برای تعیین
توابع توزیع پارتونی از بسته نرم‌افزاری
\fitter
 و از بسته نرم‌افزاری
\qcdnum
برای تحول و حل معادلات
\lr{DGLAP}
بهره برده شده است.
\\

\section{چارچوب نظری}

\subsection{شکل پارامتری}
برای پارامتربندی توابع توزیع پارتونی در مقیاس اولیه
$Q_0^2 = 1.9 GeV^2$،
برای بیشتر پارتون‌ها که با
$f$
نمایش می‌دهیم استفاده شده است:
\begin{equation}
xf(x,Q^2) = a_0 x^{a_1} (1-x)^{a_2} (1+a_3 x + a_4 x^2 + a_5 x^3)
\label{eq:cjpara}
\end{equation}
این شکل پارامتری برای توزیع‌های ظرفیت
$u_v = u - \bar{u}$
و
$d_v = d - \bar{d}$،
پادکوارک
$\bar{u}$
و
$\bar{d}$
بکار برده شده‌است.
\\
برای توزیع گلوئون
$g$
از فرم
\lr{CTEQ}
استفاده شده است:
\begin{equation}
xf(x,Q^2) = a_0 x^{a_1} (1-x)^{a_2} e^{a_3} x (1 + e^{a_4} x + e^{a_5} x^2) - a_6 x^a_7 (1-x)^a_8
\label{eq:ctpara}
\end{equation}
 فرض شده است که کوارک افسون از تابش گلوئون‌ها تولید می‌گردد.
\\
ضرایب
$a_0$
توزیع‌های 
$u_v$
و
$d_v$
با قوانین جمع تعداد کوارک ثابت شده‌اند درحالیکه
$a_0^g$
بوسیله قانون جمع اندازه‌حرکت ثابت شده است.
\\
برای توزیع کوارک شگفت
$s$،
ما از فرض تقارن توزیع دریا
$s=\bar{s}$
استفاده کرده‌ایم،
\begin{equation}
\kappa = \frac{s+\bar{s}}{\bar{u}+\bar{d}}
\label{eq:strangepara}
\end{equation}

\subsection{کوارک‌های سنگین}
وجود
\lr{PDF}
های کوارک‌های سنگین در هسته، مقیاس‌های جدید جرم را به همراه دارد و باعث به بوجود آمدن
جملات به شکل
$\log \dfrac{Q^2}{m_q^2}$
در محاسبات کرومودینامیک اختلالی
\LTRfootnote{Perturbative QCD}
می‌شود که در آن
$m_q$
جرم کوارک سنگین است. هرچقد مقدار
$Q^2$
بیشتر می‌شود، این جملات بزرگتر می‌شوند و باید ادامه یابند.\\
در این برازش تعیین 
\lr{PDF}
ها در ناحیه‌های
$Q^2$
و
$x$
که شامل نواحی آستانه‌های کوارک‌های
$b$
و
$c$
هستند را نیز شامل می‌شود. برای تعیین بهتر توابع توزیع پارتونی در این آستانه‌ها از رهیافت
\lr{S-ACOT}
استفاده می‌کنیم که در بسته نرم‌افزاری
\fitter
وجود دارد و توسط تنظیمات
\mbox{\lr{``{\tt HF\_SHEME = S-ACOT chi}''}}
فعال می‌شود. دراین برازش جرم کوارک‌های افسون
\LTRfootnote{Charm}
و ته
\LTRfootnote{Bottom}
به ترتیب
$m_c = 1.45 GeV$
و
$m_b = 4.5 GeV$
در نظر گرفته شده است.

\section{داده‌ها}
این برازش در ابتدا فقط برای داده‌های 
\mbox{\lr{HERA I-II}}
انجام شده است که اصلی ترین داده‌های
\lr{DIS}
برای تعیین توابع توزیع پارتونی می‌باشند. در ادامه از داده‌‌های
\lr{SLAC}
و
\lr{BCDMS}
و
\lr{LHC}
نیز برای تعیین دوباره
\lr{PDF}
ها استفاده شده است.

\section{نتایج}
در این بخش نتایج برازش با فرم جدید برای داده‌های
\lr{HERA I-II}
 و داده‌های بیشتر را به تصویر می‌کشیم.
 
نمودارهای نتایج برازش بر روی داده‌‌های
\lr{HERA I-II}
در شکل
\ref{plot:Q02-HERA-I-II}
در
$Q_0^2 = 1.9 GeV^2$
رسم شده است. مقدار
$\chi^2$
برای نتایج در شکل پارامتری جدید با مقدار
$\chi^2$
در شکل پارامتری پیش‌فرض
\lr{HERAPDF}
تفاوت چندانی ندارد. جدول
\ref{table:chi2-HERA-I-II}
، مقادیر
$\chi^2$
مربوط به این برازش را نشان داده است.
\begin{center}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{figures/q02-hera-i-ii.png}
\caption{مقایسه فرم پیش‌فرض \lr{HERAPDF}
و شکل جدید پارامتری برای برازش بر روی داده‌های
\lr{HERA I-II}
در
\mbox{$Q_0^2 = 1.9 GeV^2$}.
}
\label{plot:Q02-HERA-I-II}
\end{figure}
\end{center}

%--------------------------------------------------------------------/
% chi2 table: hera i ii data only : label--> table:chi2-HERA-I-II
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{table}
  \begin{center}
  \begin{latin}
    \begin{tabular}{|l|c|c|}
    \hline
  Dataset     & Results   & HERAPDF  \\ 
   \hline \hline
 HERA1+2 CCep & $1.179$ & $1.179$  \\ 
  HERA1+2 CCem & $1.404$ & $1.357$  \\ 
  HERA1+2 NCem & $1.377$ & $1.383$  \\ 
  HERA1+2 NCep 820 & $1.014$ & $1.067$  \\ 
  HERA1+2 NCep 920 & $1.226$ & $1.201$  \\ 
  HERA1+2 NCep 460 & $1.071$ & $1.100$  \\ 
  HERA1+2 NCep 575 & $0.880$ & $0.899$  \\ 
 \hline
   Total \#Data & 1174 & 1172 \\
  Total $\chi^2$ / dof  & $1.229$ & $1.228$  \\ 
  \hline
    \end{tabular}
  \end{latin}
\caption{جدول
$\chi^2$
مربوط به برازش‌های داده‌های
\mbox{\lr{.HERA I-II}}  
  }
\label{table:chi2-HERA-I-II}
	\end{center}
\end{table}
%--------------------------------------------------------------------

در شکل
\ref{plot:Q2-HERA-I-II}
نمودار همین برازش برای
$Q^2 = 100 GeV^2 $
به نمایش گذاشته شده است.
\begin{center}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{figures/q2-100-hera-i-ii.png}
\caption{مقایسه فرم پیش‌فرض \lr{HERAPDF}
و شکل جدید پارامتری برای برازش بر روی داده‌های
\lr{HERA I-II}
در
\mbox{$Q^2 = 100 GeV^2$}.
}
\label{plot:Q2-HERA-I-II}
\end{figure}
\end{center}

در ادامه برازش با داده‌های بیشتر شامل
،\lr{BCDMS}
\lr{SLAC}
و داده‌های
\lr{Drell-Yan}
مربوط به
\lr{LHC}
انجام شده است و نمودارهای توابع توزیع پارتونی این برازش در شکل
\ref{plot:Q02-allData}
برای
$Q_0^2 = 1.9 GeV^2$
و شکل
\ref{plot:Q2-allData}
برای
$Q^2 = 100 GeV^2$
رسم شده است.

\begin{center}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{figures/q02-allData.png}
\caption{مقایسه فرم پیش‌فرض \lr{HERAPDF}
و شکل جدید پارامتری برای برازش در
\mbox{$Q_0^2 = 1.9 GeV^2$}.
}
\label{plot:Q02-allData}
\end{figure}
\end{center}

\begin{center}
\begin{figure}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{figures/q2-100-allData.png}
\caption{مقایسه فرم پیش‌فرض \lr{HERAPDF}
و شکل جدید پارامتری برای برازش در
\mbox{$Q^2 = 100 GeV^2$}.
}
\label{plot:Q2-allData}
\end{figure}
\end{center}

در جدول
\ref{table:chi2-allData}
نتایج
$\chi^2$
مربوط به این برازش و نشان داده شده است که در مقایسه با جدول
\ref{table:chi2-HERA-I-II}
می‌توان به سادگی تاثیر اضافه شدن داده‌های بیشتر را مشاهده نمود.

%--------------------------------------------------------------------/
% chi2 table: hera i ii data only : label--> table:chi2-HERA-I-II
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{table}
  \begin{center}
  \begin{latin}
    \begin{tabular}{|l|c|c|}
    \hline
  Dataset     & Results   & HERAPDF  \\ 
	\hline \hline
  SLAC NC ep 4.5-20 GeV & $0.191$& $0.173$  \\ 
  BCDMS F2p 100GeV & $1.422$ & $1.134$  \\ 
  BCDMS F2p 120GeV & $0.949$ & $0.898$  \\ 
  BCDMS F2p 200GeV & $1.329$ & $1.240$  \\ 
  BCDMS F2p 280GeV & $1.000$& $0.946$  \\ 
  HERA1+2 CCep & $1.230$ & $1.333$  \\ 
  HERA1+2 CCem & $1.785$ & $1.476$  \\ 
  HERA1+2 NCem & $1.628$ & $1.522$  \\ 
  HERA1+2 NCep 820 & $1.146$ & $1.146$  \\ 
  HERA1+2 NCep 920 & $1.333$& $1.370$  \\ 
  HERA1+2 NCep 460 & $1.177$ & $1.138$  \\ 
  HERA1+2 NCep 575 & $0.922$ & $0.930$  \\ 
  ATLAS low mass DY 2011 & $1.212$& $1.375$  \\ 
	\hline
  Total \#Data & 2097 & 2095 \\
  Total $\chi^2$ / dof  & $0.975$ & $0.940$  \\ 
  \hline
    \end{tabular}
  \end{latin}
\caption{جدول
$\chi^2$
مربوط به برازش‌های داده‌های بیشتر}
\label{table:chi2-allData}
  \end{center}
\end{table}
%--------------------------------------------------------------------


\section{نتیجه}
ما توانستیم با شکل جدید پارامتری توابع توزیع پارتونی بدون افزایش محسوس در مقدار
$\chi^2$
مقدار خطا در تابع توزیع پارتونی گلوئون را کاهش دهیم و این کاهش خطا
باعث کاهش خطا در توزیع دریا
$\Sigma$
نیز شده است. (شکل
\ref{plot:Q02-allData})

در آینده ما برآنیم تا فرم‌های جدید پارامتری و داده‌های بیشتری را به برازش اضافه کنیم و برازش را تکرار کنیم.
اضافه کردن داده‌های
$F_2^d$
و داده‌های
\lr{Tevatron}
می‌تواند عدم قطعیت مربوط به کوارک
$d_v$
را کاهش دهد و دانسته‌های ما در مورد این ذره بنیادی را بیشتر کند.











